究竟人不人道？

究竟人不人道？

資料圖片

劉霞以無罪之身，被剝奪自由八年，身心嚴重受創，剛剛才獲釋，獲得本來就屬於她的天賦的自由，對此，香港特首林鄭以明褒暗貶的方式評論北京政府做法人道，變相認同劉霞過去八年的遭遇極不人道，林鄭的氣節令人敬佩。

劉霞現在已經到了德國，不過行動並非百分百自由，連劉曉波一周年忌日追思會她都不敢出席，她的好友指出，如果劉霞出席的話「會有一些她不想見到的事情發生」。一個寡婦，即使身處自由之地德國，仍不能、也不敢出席她的亡夫的追思會，這又算不算人道呢？希望有記者會問一問林鄭，也希望她會認真答覆。

劉霞享受着「人道」待遇，享受着恩賜的自由時，709事件後迄今已失蹤超過三周年的維權律師王全璋的妻兒仍在苦苦尋找他的下落，可是他們得不到任何音訊，王全璋的妻子李文足說，「對我們來說，他的生死是一個謎。」他們年幼的兒子在經歷長久的失望後已經對爸爸回家不抱希望，擔心他已經死了。

一個公民，如果犯了法，起碼會有法庭審判，家屬有權知道他的下落。可是王全璋被失蹤，他的家人受着煎熬，且不知何日是盡頭，這樣的遭遇，以林鄭的邏輯來看是人道還是不人道？作為香港特首，既然對「人道」二字有清晰理解，也希望她對王全璋一家人的遭遇說說她的看法。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk
網頁：

上一則
上一則
收風、爆料、跟進 (蔣芸)

下一則
下一則
一穿就顯白 (邁克)